%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla TFG/TFM
% Universidad de Murcia. Facultad de Informática
% Realizado por: José Manuel Requena Plens
% Modificado: Pablo José Rocamora Zamora
% Contacto: pablojoserocamora@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter*{Resumen}


En el presente \gls{tfg} se explica y desarolla un \emph{framework} para el análisis de estadísticas de jugadores de fútbol. Concretamente, las tareas que abarca son las de obtener la información disponible existente en páginas web dedicadas al estudio de los jugadores y su almacenamiento en bases de datos. Posteriormente, un procesamiento en el que se agrupa la información de un partido con los jugadores que lo disputan y generar los ficheros de entrada para su análisis mediante técnicas de \gls{ml} y \gls{dl}. Finalmente, su puesta en producción gratuitamente en un servidor web para dar acceso público a las predicciones.

Además, como se detallará más tarde, la hiṕotesis principal que se pretende estudiar es la de comprobar la efectividad de los algoritmos de \gls{ml} ``clásicos'' frente a los algoritmos de \gls{dl}, los cuales, principalmente compuestos de redes neuronales, obtenienen resultados asombrosos en el campo del Aprendizaje Automático.
